
<anchor> Seitenanfang
    <td> Akademie der Wissenschaften zu GöttingenProjekt Johann-Friedrich Blumenbach  online
        <span> Regesten zum Briefwechsel Johann Friedrich Blumenbachs
            <td> Über die Abb.
                <span>   Direkt zu den Regesten 
                    <anchor> Benutzungshinweise
                        <span> Zielsetzung
                            <span> Die Regesten zum Briefwechsel Johann Friedrich Blumenbachs entstehen im Rahmen desProjekts Johann-Friedrich Blumenbach  online der Akademie der Wissenschaften zu Göttingen. Sie sollen eine Orientierung Über den Inhaltder umfangreichen KorrespondenzJohann Friedrich Blumenbachs und das Auffinden einzelnerBriefe ermöglichen.  
                                <link> Projekts Johann-Friedrich Blumenbach  onlineAkademie der Wissenschaften zu Göttingen <http://www.blumenbach-online.de/http://www.adw-goe.de/>
                                    <span> Inhalt der Regesten
                                        <span> Die Regestenkonzentrieren sich auf die wissenschaftliche Arbeit Blumenbachs. Biographische Informationen (z. B. Über Familie, Gesundheit, Freunde) und allgemeine historische Informationen werden in der Regel nur dann berÜcksichtigt, wenn sie einziger oder vorherrschender Gegenstand eines Briefes sind. Verzeichnet werdenErwähnungen von Werken Blumenbachs (Tabellenfeld Werke) und von Objekten in den von Blumenbach angelegten Sammlungen (Tabellenfeld Obj.), was eine VerknÜpfung mit den Übrigen Materialien des Projekts Johann Friedrich Blumenbach online ermöglicht.Außerdem enthaltendie RegestenAngaben zurÜberlieferung (Tabellenfeld Überl.) und ggf. zu Drucken bzw. umfangreichen Regesten (Tabellenfeld Dr.) jedes Briefes. Nicht im Brieftext genannte, aber aus dem Kontext erschließbare und fÜr das Verständnis des Briefes relevanteInformationen sind in eckige Klammern gesetzt. 
                                            <span> Materialgrundlage
                                                <span> Hauptquelle der Regesten sind die von F. W. P. Dougherty und N. Klatt herausgegebenen Bände des Blumenbach-Briefwechsels mit umfangreichen Anmerkungen und Personenregister. Die Nummer eines Briefes in dieser Referenzedition wirdin den Regesten gesondert von den Übrigen Druckenausgewiesen (Tabellenfeld Ed.). 
                                                    <td> Dougherty, Frank William Peter: The correspondence of Johann Friedrich Blumenbach. Rev., augm. and ed. by Norbert Klatt. Band 14 (17731795). Göttingen: Klatt, 20062012. Brosamen zur Blumenbach-Forschung; 2, 3, 4, 5.Band 3 (17861790), Band 4 (17911795) und Band 5 (17961800)stehen in der Digitalen Bibliothek der Niedersächsischen Staats- und Universitätsbibliothek Göttingen online zur VerfÜgung.
                                                        <span> FÜr den von dieser Edition noch nicht erfassten Zeitraum werden außer Einzelhinweisen in der Literatur z. B. die gedruckten Briefwechsel von Korrespondenzpartnern Blumenbachs und gedruckt und online verfÜgbare Archivverzeichnisseausgewertet (Übersicht der bisher ausgewerteten Materialien). Briefe, bei denen zumindest Existenz, Empfängerund ungefähre Datierungdokumentiert sind, deren Inhalt aber noch nicht ermittelt bzw. ÜberprÜft werden konnte,sind ingrauer Schriftverzeichnet. 
                                                            <link> Übersicht <http://www.blumenbach-online.de/fileadmin/wikiuser/Daten_Digitalisierung/Briefregesten/Blumenbach_Briefregesten.html#ausgewertet>
                                                                <span> Format von Datumsangaben
                                                                    <span> Datierungen werden in natÜrlicher Sprache angegeben (Jahr, Monatsname Tagesdatum), da sie so leichter lesbar sindund flexibler formuliert werden können (z. B. zur Angabe von Zeiträumen: 1775, nach 15. Jan. / vor 10. Febr.). Um die Suchfunktion von Browsern besser zu unterstÜtzen, gibt es (ingeringerer Schriftgröße) eine zusätzliche Datumsangabein standardisierter Form als achtstellige Ziffernfolge (JJJJ-MM-TT).
                                                                        <span>  Verzeichnis der AbkÜrzungen und der abgekÜrzt zitierten Literatur
                                                                            <anchor> Jahrgaenge
                                                                                <span> Direktnavigationzu einzelnen Jahrgängen
                                                                                    1770
                                                                                    1771
                                                                                    1772
                                                                                    1773
                                                                                    <td> 1774
                                                                                        <td> 1775
                                                                                            <td> 1776
                                                                                                <td> 1777
                                                                                                    <td> 1778
                                                                                                        <td> 1779
                                                                                                            <td> 1780
                                                                                                                <td> 1781
                                                                                                                    <td> 1782
                                                                                                                        <td> 1783
                                                                                                                            <td> 1784
                                                                                                                                <td> 1785
                                                                                                                                    <td> 1786
                                                                                                                                        <td> 1787
                                                                                                                                            <td> 1788
                                                                                                                                                <td> 1789
                                                                                                                                                    <td> 1790
                                                                                                                                                        <td> 1791
                                                                                                                                                            <td> 1792
                                                                                                                                                                <td> 1793
                                                                                                                                                                    <td> 1794
                                                                                                                                                                        <td> 1795
                                                                                                                                                                            <td> 1796
                                                                                                                                                                                <td> 1797
                                                                                                                                                                                    <td> 1798
                                                                                                                                                                                        <td> 1799
                                                                                                                                                                                            <td> 1800
                                                                                                                                                                                                <td> 1801
                                                                                                                                                                                                    <td> 1802
                                                                                                                                                                                                        <td> 1803
                                                                                                                                                                                                            <td> 1804
                                                                                                                                                                                                                <td> 1805
                                                                                                                                                                                                                    <td> 1806
                                                                                                                                                                                                                        <td> 1807
                                                                                                                                                                                                                            <td> 1808
                                                                                                                                                                                                                                <td> 1809
                                                                                                                                                                                                                                    <td> 1810
                                                                                                                                                                                                                                        <td> 1811
                                                                                                                                                                                                                                            <td> 1812
                                                                                                                                                                                                                                                <td> 1813
                                                                                                                                                                                                                                                    <td> 1814
                                                                                                                                                                                                                                                        <td> 1815
                                                                                                                                                                                                                                                            <td> 1816
                                                                                                                                                                                                                                                                <td> 1817
                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> 1818
                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> 1819
                                                                                                                                                                                                                                                                            <td> 1820
                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> 1821
                                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> 1822
                                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> 1823
                                                                                                                                                                                                                                                                                            <td> 1824
                                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> 1825
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> 1826
                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> 1827
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            <td> 1828
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> 1829
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> 1830
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> 1831
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            <td> 1832
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> 1833
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> 1834
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> 1835
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            <td> 1836
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> 1837
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> 1838
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> 1839
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            <anchor> 1774
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                1770
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                1771
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                1772
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                1773
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                1774
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> 1775
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> 1776
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> 1777
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            <td> 1778
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> 1779
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> Jan.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> Febr.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            <td> März
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> Apr.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> Mai
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> Juni
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            <td> Juli
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> Aug.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    <td> Sept.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        <td> Okt.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            <td> Nov.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                <td> Dez.